唔知大家屋企係咪都係咁？

小弟本身係基層家庭成長，住緊公屋，今年大學畢業。每日起身第一件事就係check mail box睇吓有冇interview或者job offer，第二件事就係搵工send CV。依家返緊份pt，搵嘅錢唔多但起碼叫有啲收入唔洗係屋企白等，自製自己錢自己洗，好少問屋企攞錢。我老母平時好早瞓，但因為疫情被逼停薪留職，所以佢轉咗份要開夜嘅工。我知道佢辛苦，所以有咩工啱做我都第一時間apply，想快啲有份ft賺多啲錢等佢可以唔洗返依家呢份工，雖然未去到可以叫佢退休，但起碼等佢有得揀。

由細到大我哋屋企都冇去過旅行，最多都係返內地探下親同食下飯咁，有啲咩慶祝嘢都係去啲街坊酒樓。屋企由中學到大學都冇咩點理過我嘅成績，亦都冇問過我嘅將來同理想係咩。我明白自己已經比好多基層家庭好好多，父母嘅能力同知識都係因為佢哋上一代嘅經濟能力而有所局限。呢啲我都好明白同體諒，所以由細到大都冇埋怨佢哋，雖然係自己心目中難免會同其他人嘅生活條件去比較。

但我老母呢排每日同我嘈嘅事不外乎都係個錢字：點解你仲坐係屋企？點解你今日唔洗返工？人哋日日返工搵錢返嚟你就坐喺度？點解你pt返咁少？一個星期起碼返五日啦......等等。連最近回水個一萬蚊都話要攞一半比佢，所以就算收到都唔敢同佢講。佢個種每一分每一秒都要賺錢嘅諗法令到我最近抖唔到氣，係屋企想瞓晏啲都會比佢話，見到更表聽日唔洗返就會好驚比佢鬧。我明白錢對我哋屋企嚟講係好重要，但有時我會覺得佢有種養兒防老嘅心態，養大個仔就係想佢搵錢返嚟養自己，自己就可以等個仔養，但對個仔嘅將來就話知你咁。呢個時勢做生意已經難，更何況搵工，冇關係又冇經驗就係要等要排隊，就好似去間好食嘅餐廳咁，你唔係熟客又唔係腦細啲親戚朋友自然就要排隊等叫籌。平時同佢嘈交，講多兩句就話你駁嘴，乜都要順曬佢意，有時我會覺得係「孝順綁架」，仔女一定要順父母意，聽父母話，佢哋要你點做就點做，唔可以逆佢哋意。

唔知有冇人遇過或者依家都係呢種情況，想大家比啲意見小弟。

唔係
比我一定屌撚返佢轉頭
點解人地屋企可以住私樓得閒可以去旅行
我就要跟你呢d窮系父母係到捱窮